劉鳴煒︰海洋公園沒時間待旅客數字回到疫情前水平

【Now新聞台】海洋公園主席劉鳴煒指，公園原有營運模式需要大量遊客支撐，但短中期內都不可行，他承認將園區外判令公園有碎片化的風險，強調會做好管理。

政府與海洋公園早前公布重生方案，包括改變收費模式，改為山下免費開放，山上遊樂設施逐一收費，公園大部分範圍會外判。

海洋公園主席劉鳴煒接受本台節目《大鳴大放》專訪時指，原有營運模式要大量遊客支撐，但公園如今已沒時間待旅遊業復甦。

劉鳴煒：「疫情後旅客會重升，但可能是3至5年後的事，才能回到疫情前的水平，我們有沒有4至5年的時間等，絕對沒有，回顧公園70至80年代初，以本地人消閒為主的公園，現在是將一個舊模式，舊模式是以數量、以大量旅客為主的營商模式，回歸到當初的初心。」

他承認將園區外判有令公園碎片化的風險，強調會做好管理。

劉鳴煒：「這是我們不容許發生的事。在營運協議要加添保育教育的元素，要加添我們以及市民對營運者的要求、期望。從商業角度有很多方法，透過內部監管或者合約去處理，我不擔心這個機制，但公園將來新的角色，這個協調者的角色要做得好。」

政府計劃向公園提供一筆過16.7億元非經常撥款，並免去兩筆政府貸款共約40億元的利息，劉鳴煒指公園去年獲得的54億元撥款到今年六月底會耗盡，公園在過渡期既需要資金，避免公園再度面臨倒閉。

執咗佢算啦

開個賽馬會賭場咪算
劉鳴煒老豆點解唔射佢落海？

佢既工作就係不停問政府拎錢 政府又比
其實佢都好成功

開賭有得諗

回顧公園70至80年代初，以本地人消閒為主的公園，現在是將一個舊模式，舊模式是以數量、以大量旅客為主的營商模式，回歸到當初的初心。

初心就係賺本地人嘅錢再屌本地人唔嚟消費之後支助大陸團。無限輪迴

建議劉生講聲光復香港時代革命再係入面賣黃口罩，應該排到爆哂

visitor based 咪你死症囉, target 返香港人, 做返本地生意根本唔使死

廢劉真係唔識做生意

香港人咁鍾意食海鮮
紅燒海獅 炆企鵝 清蒸海豚

史上最廢既二世祖

佢老豆真係醒，一早踢走佢

開座馬會賭場 用賭場盈利支助個公園繼續營運 咁簡單都諗唔到

4大富豪個個仔都係做自己家族d生意 係佢比老豆踢出黎

填平佢開賭場或者賽車場好過啦

政府枱面比佢啲錢 枱底咪分返囉

政府要俾有幾難 咪又係我地啲錢
問題係個理由仲衰過射落高鐵 港珠澳大橋
做戲都做好少少啦

他承認將園區外判有令公園碎片化的風險，強調會做好管理。

Thanks for your joke

搞番個野味放題

好橋
咁就簡單解決曬問題

FYI
海洋公園開張同早期個陣已經係馬會俾錢
仲有當年cctvb成日係入面拍古裝外景，收返唔少費用

初心 呢個字已經係貶義

長子都唔及小妾

等佢係出面蝕晒人地D錢黎賺EXP
之後先返入去做
咁咪唔駛自己俾錢黎train個仔囉

弱智仔搞咩死咩

但睇怕佢愈做愈蠢

回歸到當初的初心條二世祖講嘢嘅語氣用字都好乞人憎

技能: 攞錢

根本就係整死左海洋公園
只係掛住個名話比人知未執自己冇失職
海洋公園唔再係主題樂園仲唔算執鳩左咩

唔知大家有冇睇劉鳴煒講野 屌 講野都1999 .. 都唔知佢噏乜..err...errr....errrrr

35:00 開始有

垃圾二世祖

個遊樂場幾時唔係靠遊客數量做生意
劉生咁叻咪封起左佢搞私人party lor
信你管理得到 就唔會搞到今日咁啦

佢一生人就係無料扮四條

pin呢個 四個字都笑到hihi

咁大地方 其實可以試新咖坡聖淘沙咁上下模式

齋keep 返水族館 其他地拆左佢起樓啦
香港其實一個樂園都夠啦 一係將迪士尼同海洋溝埋一齊做海洋迪士尼公園

如果呢鑊嘢搞冧咗海洋公園賣地比老豆間華置或愛美高，應該有得同小妾鬥下，所以落足心機搞冧海洋公園先

劉鳴煒氣魄更壯

外判都係判比大陸做架啦 政府一定全力支持

搵大劉個仔起死回生
就知海洋公園收得皮

畀大陸過水濕下腳囉，最終賣地畀老豆就搞掂

我淨係擔心d動物，其他 who cares

咁撚有價值你唔搵你老豆注資

劉鳴偉如果唔係靠佢老豆，只係出身平凡家庭，我諗佢只係一個毒撚文員嘅料

搞個釋架牟利樂園一定多人去

好過去做yoga

盈盈樂樂出年死於饑荒

句句都有ERR

擺明有任務引路入長隆
最後入股

海洋公園可以問政府拎錢
老豆間公司可以問邊個拎

強烈要求搞釋架牟利樂園

執咗 條撚樣冇嘢玩

留名為，氣拍更髒，留名一家，聽朝死得清光!

對奶共九，一家失望！

員工日日食便當，每到朝早，望向米缸，政府

百幾億，未過數已盡喪，名為洗光，

點解個公園，變左垃圾崗!

拎納稅嘅錢，去外判比人

海洋公園條例唔俾
之前聽入面啲staff話有兩間大企業想揼水落去
俾政府一嘢用條例reject咗
唔知嗰兩間嘢，佢老竇有冇份呢？

同佢做兒子果陣一樣
爸爸我想買林寶 我要做生意

寧生敗家仔，莫生蠢鈍兒

所以咪不斷問政府拎錢

去少啲海洋公園
萬五月薪儲三千可上車

好多舊高層15、16年已經過曬長隆
幫珠海長隆諗開幕之後點同海洋公園掙客

第四個馬場

佢知唔知全香港人笑緊佢廢
做兒子做到佢咁垃圾都第一次見
呢d料 平時玩下女 開公司扮做下生意咪算囉
無咁大個頭就唔好日日出黎柒啦

宜家再拍港台果個節目
試當真游學修 分分鐘多人揀過戇鳩仔劉鳴偉啦
老豆盤生意都唔過比佢 仲揀佢黎做咩

大家都係跟佢學嘢咖

其實佢老豆D精子都幾廢
成億粒最勁個粒竟然係呢隻弱智

香國人唔食呢d
某個人特別鍾意食 留返俾佢地

賭場可以收馬交皮一舉兩得

香港人*

拎返10歲生日日日攞出嚟數銀紙嗰10萬

呢條友咁廢， 點解可以做到ceo 咁多年

二世祖神技

屌你老母又攞錢？
經營不善就執柒咗佢啦

睇下小妾有咩手段
大劉糖尿外戚捐腎
華置外戚上晒位掌權

執柒咗佢啦

劉鳴煒指公園去年獲得的54億元撥款到今年六月底會耗盡

下？
咁呢54億做左乜
即係倒錢落海？

講呢兩個字已經可以用國安法拉得

二世祖收皮啦

其實係條撚樣本身既問題
自以為是眼高手低
做邊樣柒邊樣
所以佢老豆就醒啦
老閪都唔撚畀佢睇住公司條數
就係知佢一事無成冇料扮4條
條友仲要做過青年咩咩主席個D位
你就知幾撚戇鳩啦

比D19市民吠2聲就有幾十億
港共正苦最中意市民吠, 能9咁爽
爽啦, 叻仔, 幾十億looplooploop大法

咁執左去囉,自己廢就廢

盛智文雖然藍屍 但搞到有聲有色
被689炒咗之後換呢件柒頭
霉到而家

其實改革海洋公園 我又唔覺得有問題
畢竟係屬於香港人既公園
事實公園既設施都舊
如果話轉做賭場 大家又話香港唔會保留歷史

攬炒政府庫房
手joke嚟

笑撚死

咁撚垃圾，求其搵隻支那狗做都得啦

開20間美國冒險樂園，香港人一陣入去掉彩虹同推銀

歌都有得唱
驚條二世祖敗撚左自己副身家
畀撚哂畀甘比
跟手送個傻仔出去

根本香港人20年前已經放棄咗啦! 你哋改為大陸人公園, 現在大陸人放棄就搵香港人找數

走啦！劉鳴煒！

開賭即刻番生

咁講真
就算有target本地客佢都實蝕，
差在蝕得無咁勁，可能蝕少少

因為佢唔係飲食業
唔係所有行業target本地人都有用
本地人係樂園入面嘅消費無外地遊客咁大方

其實佢踢走佢好大原因係唔鐘意佢阿媽

唔好屈佢
佛地魔之後係孔令成條廢柴食自由行尾水都年年蝕錢14-20
不過佛地魔都係食自由行條水03-14
二世祖即位食正武漢肺炎
真係恭喜你.jpg

而家果邊唔知點
起碼港澳客外地客都無晒
上面經濟唔算好，但有14億本地客吊吓命
但應該搵得唔太多

啲高層奶共俾天收

DLLM 半年前就應該汁咗去啦 勞民傷財 呃納稅人嘅錢 攬炒派攬炒香港

整做水龍敬樂園，半年回本

而且亦好少話成日去樂園玩
玩得多會厭
就算有唔同活動
每季去一次已經好多

同埋香港人數唔夠多

唔知以為喺佢地手下果陣, 有"大量遊客支撐" 嘅 "原有模式"果陣係有錢賺? OP係單純因為疫情冇遊客先死咩? 之前個原有模式蝕咗幾多年?

疫情前=反送中
劉二世祖想運動重啟

睇佢玩多一兩年又俾你換走

高鐵大白象年年蝕錢仲柑喇
唔起邊緣化喎
支那政治工程，官商勾結私相授受搵錢

呢條友都好撚野
好似唔搞死海狗公園唔安樂咁

Disney Sea

點解唔好似戲院噤停幾個月先

做唔掂就死出黎
讓返個位比人
又唔掂又要死霸住個位

正常係要免費比香港人入埸玩，最多係其他野收錢。
破壞完海洋公園，仲講到自己好有腦。

盈盈樂樂 出年死於飢荒

舊時問daddy攞，而家問政府
由細訓練

cctvb 而家就應該敏啲啦自己都搞唔掂邊有錢比
同埋拍乜劇呀 都冇人睇佢地都係買劇算啦屌

係咪叫：插住塊西但係唔射精

大劉未死喎
慢慢啦

做海洋賭場啦
水族館做玻璃天幕，邊賭邊睇魚

建議山下一家大細免費入場玩， 山上開莞式妓院，發過豬頭

拆撚咗去起樓囉

巧。戀岸居

劉嗚偉真係好撚廢
做乜衰乜
我係佢真係死撚左去算啦

無時間定無可能

冇有錢daddy科水

發個賭牌 做海洋賭博娛樂場 即刻收澳門皮

話說成年冇去過日本 睇少咗好多場戲 點解仲未買到相？

我諗左諗54億有幾多
佢一年敗得曬都唔係咁易

細細個就知佢資質平庸

放大陸人落黎淨係去公園玩

有冇得諗

要大量遊客支撐...................你都叫人唔好去日本啦，就算有無疫情，都唔想幫襯你喎。

迪士尼反而冇出聲

政府送咗 珍寶海鮮舫比佢打理

識貨

學聖淘沙咁

認真應該改做賭場

香港人玩完都好少再去，點target ,你教我

如果外判區都賺錢得政府區蝕到仆街

到時係咪買起人地定搵中資黎搞死佢

genius! 十分支持開賭

因為啲動物都要食， 有生老病死， 機動遊戲亦要keep 住定期要開同做安全檢查

做返兒子嘅工作

支持賭場

佢分分鐘問親生老豆都拎唔到咁多

但林鄭死都要奶佢，乜春傑青，易操控啲。

賽海豚場，收錢收到手軟

咁咪執柒左佢囉

如果咁搞，老豆老母入賭場，海洋公園就成為全世界最大嘅主題托兒所

賽海豚

啲食材唔係哺乳類，就係鳥類

其實9成2世組都係既

佢先醒啊 做冧海洋公園 長拎資助

佢係both wor
點計？

橫惦都變收費模式
我寧願去AIA算鳩數

只要處理好，安置好園內所有物種，安頓好員工，就執柒左佢啦
唔好懶偉大，講乜柒集體回憶，你真係想保住海洋公園，就諗下其他方法。只要你減價，都仲有機會做落去。
$498一年無限次入園，我會去

外判條撚咩

2 life Joe

香港人同遊客唔同價
香港人平d, 收返迪士尼入黎之前個價位已經吸引到唔玩機動遊戲既老一輩一家大細去玩睇下動物，又可以改變依賴遊客既問題，邊個肯比幾舊水齋行而老人家玩唔到機動遊戲咁蝕。
香港人唔係人？呢2年都比你見到過份依賴大陸人既後果啦，你免費入場肯肯定唔同你消費啦，梗係有少少門票保證做旺左個場先，確保埋基本收入

執柒左佢

賭邊條海豚死先？

公道D講其實邊個做都死依家依個時勢....

海洋公園執個日江生都未死

一口價任食任玩仲易吸客

迪士尼之前日日都勁多人去喎

根本就係佢唔識營運一個樂園brands

咪就係成班垃圾 創新思維都冇囉 教？
換撚曬班管理層咪有得諗囉

屌你老母轉左海洋賭場算啦

7:55 開始睇，我數唔到errrr左幾多次，都聽唔明佢講乜

冇反對派，六月再問政府攞多60億，Easy，搞咁多做乜Q呢白痴仔

但真心無人再去因為悶咗
佢點改有乜用

香港有咪特色會令你去個個公園

執柒囉咁 WFC?

其實佢先醒

海洋公園過去幾年平均一年revenue 先得十幾億（仲未扣除經營開支）

依家唔洗經營 輕輕鬆鬆搵五十幾億 你都咪話唔爽

生得條命好就算幾撚無實力都唔怕好勵志

逐一收費 你覺得就會多啲人玩？
投胎界KOL諗野真係唔同啲

迪士尼又無養住咁多動物，要停就可以即刻停。海洋公園咁多動物，又要飼養員又要食物又要睇醫生，無收入點搞

最有感情既機動遊戲拆曬 點Target本地人
全世界有幾多望住個海玩既跳樓機海盜船過山車

咁應該搞動物 唔係搞機動遊戲

玩夠未阿

成個政府方向就係要用蠢人，
易控制

你唔反省下 點解以前係香港入去多 依家冇咗旅遊業就做唔住啊？
點解啲香港人唔見曬啊？

我都好想知點解入親去 周圍都係普通話

無錯
枱面既錢唔用得
要枱底分返過黎先係狗官用到既錢

開埋滑浪，水上飛機

條命生得好
再廢都有位俾佢

無時間喇，快啲畀錢我洗

俾日本人搞個迪士尼海洋分館

將成個東莞搬落去海洋公園喇dllm

垃圾升到lv100都係垃圾

二世祖：連登仔唔客觀唔理性

坐一次拍一次卡 Dllm。變左Aia咩

咁其實成個範圍要拆一半先掂

其實單靠樂園，冇其他業務係咪死梗？
迪士尼同環球影城跟本係由你細個開始浸大你。

迪士尼唔係淨係做遊樂場……
遊樂場只係佢其中一樣副業

啲人去係因為鐘意迪士尼啲公仔而唔係個遊樂場搞得特別好
同hello kitty land一樣道理

你本人去少兩次日本咪可以救到海洋公園囉

同埋其實一樣蝕

海洋公園需要政府救亡，但主要對手香港迪士尼樂園表現亦未見理想。根據公開的業績，自2015年起香港迪士尼已連蝕4年，其中16/17年度虧損更達3.45億元，主要受折舊及新酒店與設施投入應用成本增加所致；至於18/19年度業績則仍未公佈。

發展地產項目

擺明想準備比支那入主

真
同埋op最大問題係冇咩賣點

泡菜有「木製過山車」；
日本富士急會同定期換主題同人地crossover
其他地方就玩「最長/斜/快,etc」
迪士尼/環球影城有自身fans加乘

唯獨op純粹有齊樂園應有元素而冇賣點
哈佬喂得十月有
其他時間唔通睇仆仆街街咩
根本就係冇心搞

仲有支那人形響哂個心情

有道理 。 其實本地人本身已經好多優惠 （生日， 老人，綜援， 等等 ），冇可能 淨focus 本地生意 。

咁咪執咗佢啦

咁未有自由行前點解會有海洋公園？

可能就係佢細個生日比佢果十萬蚊

想試下佢會點

點知條傻仔係度數銀紙

建議園內不斷播佢首主題曲以增加吸引力

因為以前少機會去旅行
而家最有消費力果d家庭客/後生仔最少一年一次旅行
去usj買個快pass都會捨得
係香港點會...
搞得最成功真係halloween, 下水禮都窄窄地
而且海洋公園果d機動遊戲無聊太多

佢呢個時機算唔算有嘢賴

你唔俾係佢本來就冇兩粒睪丸
塞左兩粒乒乓波入去，
一路喺度扮就來射!
但係其實點都射唔出咩

被打尖 嘈交 邊有本地人想去

條撚樣唯一成就真係識投胎

劉嗚偉人生最成功就係做左游得最快果條精蟲

咁決定執左佢定開海鮮坊呀？

廢閪幾時死

佢個package又多一個成就

迪士尼都未出聲你個二世祖嘈乜撚野呀
日日叫春咁正煩膠

小型賽車，叫啲小朋友揸，父母賭

笑撚到我

開返海鮮舫 食得哂唔好嘥

睇緊佢訪問，講嘢幾似啲口疾疾毒撚，完全唔似係外國讀過書嘅二世祖

呢個咪管理層既工作囉, 我使乜識黎教佢, 而係佢地班撚樣要諗到點做

條友果種廢真係扮唔到出黎

變撚咗 深圳歡樂海岸 起商場

以敗家仔嚟講，佢應該係香港史上頭三位

佢地都bottleneck 咗

但又估佢唔到 佢讀名校 KCL 同LSE

二世祖: 每年等政府科水好過la....

其實未有自由行前係差唔多要執，
不過咁啱自由行幫佢走出困境，
幫佢賺多十幾年錢。
依家冇自由行，
只係打回原形，去返二十年前。
死證。

能力唔夠就唔該辭職
咪年年老憑咁拎錢

要改革 要汞錢
等你辭職再講

睇左陣佢9 UP,
佢講野真係廢到仆街

氣魄更壯

唔識咪抄囉
近既抄下人地環球影城
一年入面唔同時間都有嘉年華
如果佢地淨係靠老本果幾款機動遊戲,執柒左十年啦